[
  {
    "id": 1,
    "set": "4.1",
    "question": "JavaScript’te fonksiyonun temel amacı nedir?",
    "options": {
      "A": "Kod çalıştırmayı durdurmak",
      "B": "Tekrar kullanılabilir kod bloğu oluşturmak",
      "C": "Değişken saklamak",
      "D": "Belleği temizlemek"
    },
    "answer": "B"
  },
  {
    "id": 2,
    "set": "4.1",
    "question": "Aşağıdakilerden hangisi Function Declaration’dır?",
    "options": {
      "A": "`const sum = (a, b) => a + b`",
      "B": "`let sum = function(a, b) {}`",
      "C": "`function sum(a, b) {}`",
      "D": "`sum(a, b) {}`"
    },
    "answer": "C"
  },
  {
    "id": 3,
    "set": "4.1",
    "question": "Function Declaration’ın en önemli özelliği hangisidir?",
    "options": {
      "A": "Daha kısa yazılır",
      "B": "Hoisting vardır",
      "C": "Daha hızlı çalışır",
      "D": "Arrow function’dır"
    },
    "answer": "B"
  },
  {
    "id": 4,
    "set": "4.1",
    "question": "Function Expression için hangisi doğrudur?",
    "options": {
      "A": "Tanımlanmadan önce çağrılabilir",
      "B": "Hoisting vardır",
      "C": "Değişkene atanır",
      "D": "Sadece arrow ile yazılır"
    },
    "answer": "C"
  },
  {
    "id": 5,
    "set": "4.1",
    "question": "Parametre nedir?",
    "options": {
      "A": "Fonksiyonun döndürdüğü değer",
      "B": "Fonksiyonun aldığı dış veri",
      "C": "Fonksiyonun adı",
      "D": "Fonksiyonun bellekteki yeri"
    },
    "answer": "B"
  },
  {
    "id": 6,
    "set": "4.1",
    "question": "Aşağıdaki kodda parametre hangisidir?\n```js\nfunction sum(a, b) {\n  return a + b;\n}\n```",
    "options": {
      "A": "`sum`",
      "B": "`return`",
      "C": "`a` ve `b`",
      "D": "`a + b`"
    },
    "answer": "C"
  },
  {
    "id": 7,
    "set": "4.1",
    "question": "`return` ifadesiyle ilgili hangisi doğrudur?",
    "options": {
      "A": "Fonksiyonun başında olmalı",
      "B": "Fonksiyonu durdurur ve değer döndürür",
      "C": "Zorunludur",
      "D": "Sadece number döndürür"
    },
    "answer": "B"
  },
  {
    "id": 8,
    "set": "4.1",
    "question": "Bir fonksiyonda `return` yoksa ne döner?",
    "options": {
      "A": "`null`",
      "B": "`false`",
      "C": "`0`",
      "D": "`undefined`"
    },
    "answer": "D"
  },
  {
    "id": 9,
    "set": "4.1",
    "question": "Default parametre ne işe yarar?",
    "options": {
      "A": "Parametreyi zorunlu yapar",
      "B": "Parametre gönderilmezse varsayılan değer verir",
      "C": "Parametreyi siler",
      "D": "Return yerine geçer"
    },
    "answer": "B"
  },
  {
    "id": 10,
    "set": "4.1",
    "question": "Aşağıdakilerden hangisi doğru bir default parametre kullanımıdır?",
    "options": {
      "A": "`function greet(name: \"Ali\") {}`",
      "B": "`function greet(name == \"Ali\") {}`",
      "C": "`function greet(name = \"Ali\") {}`",
      "D": "`function greet(\"Ali\") {}`"
    },
    "answer": "C"
  }
]
